95年紮鐵佬 你問我答

18歲入行

有冇女朋友？有冇去叫雞？

幾錢個月

人工？一個禮拜返幾日？

有女朋友，都有叫雞，地盤都有好多好仔，雖然我唔係

2200一日，扣完老強2100

翻六日

平均一個月開到幾多日工？

返工開唔開心

睇你做咩位，個個人都唔同，我就開到足

非常開心，地盤佬講野唔會兜黎兜去

點入行？
有冇朋友笑你？

咁都幾好搵喎

冇撚錯
地盤佬屌你就屌你
唔會係背後講

20幾歲仔
一日1800邊個笑到佢

申利 墨斗仔 你一日等於我兩日

讀Cic入行
有就一定有一两個既
揾到食咪得

地盤做咩工種最輕鬆？

做過一日墨斗，悶到訓着

門口保安？

有冇考大工

老細報我報左名，唔知要等幾耐
已經收緊大工

請唔請人, 我有中工牌, 做過開料

唔請人

巴打 同我同年 開料多定扎野多？

企洛仔機，好少紮野

咪好囉 我成日比人捉去棟柱頭

咁巴打應該好高大

其實辛唔辛苦
有無同事做到周身受傷
依家入行遲唔遲

做左幾日電燈仔就冇做

電燈辛唔辛苦？

老盤佬都有老強供？
有冇比判頭壓糧

岩岩做超級辛苦
有呀，好多都係
其實而家都好多後生入行，已經有啲飽和
未到最後一步，未必要揀紮鐵

想入行，請唔請白紙？

做十年 上岸 做運輸 人生大贏家

少，但好多同事收工仲去做gym

係矮仔

我又未試過俾人壓糧，翻一日供100蚊，但有啲濕鳩公司會扣左錢唔同你供

做左就快四年，一蚊都冇草到，幫屋企人還左差唔多40萬債

紮鐵只係辛辛，物理上
一收工就話之你

其他唔係落手做果d，精神壓力大，一錯左無得番轉頭

咁後生收大工錢，巴打做打理拆圖

咁你咪要報稅
以我所知好多地盤佬現金支票出糧
唔供老強唔報稅

冇

私樓盤會多啲收現金，政府野通常都要報

唔係，主要開料屈洛仔，其實年齡唔重要，交足貨老細見到，都唔會俾少你啦

地盤最浪漫既工種

吊 我94仲讀緊19書
一個月都搵唔到二千

唉

同年，仲on99讀屎片,將來返垃圾文職一個月都唔知有冇兩萬，唉

咁又係

幾點出閘入閘？
實制做野一日做幾多個鐘？

做勞動工係體力上辛苦

但一收工就拍拍蘿友

係我自己on9捱唔到 做新仔唔太辛苦

紮鐵佬係最準時既工種，翻八個鐘就做足八個鐘，两個鐘咪停一停食口煙又黎過

翻8點收5.30

通常都遲少少入 早幾個字走

一樣要帶個腦翻工 好多時唔係有力就得

95鋁板報到 多得你地我先有得上吊船睇下風景

其實地盤請唔請女仔
要啲咩資歷

見過有女札鐵 但要大媽身型 否則冇體力做 佢都仲係派下20鐵同洛仔

天和*

多左好多後生女做科文

2萬 及夢就有

大把女人

我地盤連學徒有3個 不過冇個似女人

想知巴打咩身型
係咪鋼條？
利申：非gay

樓主係咪都要跟個師 我見個札鐵仔比佢跟個師當狗咁屌 做乜都屌

唔係 小肥

唔跟點學到野

屌到喊都有，俾個師父打又見過

其實點入行 我指女仔

10隻自己供曬
我都係

你想做乜先 想做科文未cic囉 出到黎實有人請 入去1年半出黎我公司講緊11k+2k政府津貼only 人工人年加2k左右 地盤唔係樣樣都咁好搵
至於乜撚釘板札鐵 我諗係要識人 我識人cic讀完乜乜釘板出到黎冇人請要做什工

比師父打more

呢行最撚重要真係要埋堆先會預你一份

識人好過識字

身邊無人做地盤

慢慢開始做就會識人

樓主邊個盤

有時進度太急，啲新仔做錯野，真係屌到飛起

師傅打人痛唔痛架？

邊個盤就唔講啦

一下两下姐

佩服
95 留名

小弟仲讀緊書

做開扎鐵唔會好大力咩
btw係玩下咁打，定真係用力打？

入cic年半 每個月3k 之後頭半年都有3k一個月加埋人工12k同政府2k
利申：做緊

我個盤都係天和，可能用盤呢

sor 唔知cic仲有舊錢 其實完左學徒果3年定2年半 出黎大約有2萬up
btw shk?

地盤工有冇parttime可以做
有時正職放假先搵下其他野做

嘩 屌 可能我同你同盤

肯繼續讀上去就唔止20k
仲要一星期比返一日你返學同埋公司比學費，shk係咩

我唔係天和放心

我唔係main con

認真打，通常係啲老一輩先會，好少見

唔係揀到冇得揀都唔會入天和

大把啦，不過揾唔揾到就靠自己了

95喺main con做緊學徒

想問做緊咩級？點升上去？做學徒一日幾工？99年想入行

入行可以去cic報 三個月課程 每個月資助6k加畢業後一筆8k

天和唔好咩 聽講以前過年你老闆會包哂全公司落夜總會

邊間，咩學徒先

冇話做咩級 學徒應該都有900到1000.
入行一係有師傅帶，一係讀cic

師兄咩盤

未聽過，出面3個人做既野，天和就4個人做，請好多靚仔

係米讀左就自自然然有 工提供比你番？

未必，呢排靜，好多人都冇工開，唔知遲啲會唔會好翻啲

咁未好 又唔怕冇盤做 全港最大扎鐵佬wo

問題係壓價嘛，有啲師傅做左二，三十年，入天和都可能收唔足

辛唔辛苦
利申:19維修保養學徒

同其他工黎比冇得比咁辛苦

明白唔該哂

最長無工開幾耐？ 點捱？

有冇得炒散
之前返學上堂學過少少

點睇安全佬

開墨其實點入行？
鬥木佬純粹想知

有部分等俾人打 大家都係打份工姐，唔洗去到咁盡，都有好人既

孝子
我係你就唔鬼理屋企人喇，自己儲錢置業玩樂仲好

90後 shk靚仔

多唔多大學生做地盤

20歲 燈喉靚仔
高鐵一停就無工開要做其他地盤d冷電野

96做緊砌磚佬.想入扎鐵挨兩三個月揾啲快錢

5日=我一個月

除安全佬外 你覺得地盤邊種工種既人最仆街

宜定係咪少咗好多盤

我得2000一日
日日攰到冇力出街
行d仆街期 又唔夠人做

係咪燒強記呀爸打？

佢1日姐係我3日
電燈佬旦係岩岩做左安全仔
都係呢加18歲

飛哥

講返先我98

樓🐷係咪姓李

樓主老豆肯撚定係d蛇頭,判頭, 樓主咁後生就有洛仔屈,收大工價, 屈洛仔係紮鐵最撚爽既位黎, 唔洗搬重鐵, 洛撚完又有機吊走 , 通常都係得d老屎忽有得屈洛仔
結論: 你唔識人只係值1000/日 搬重鐵搬到你戇鳩

唔可以咁講
我老豆係判頭打緊佢工
旦係之前我都要做樓面

好掛住你啊

巴打可唔可以分享下D安全佬點盡法

你又去左咩盤

釦窗佬留明

同為95年
入行半年 依家1650

你比人呃呀？
老強最高每月$1500喎
你話你返足⋯
一星期返6日
一個月有4星期
你都扣突咗$900 喎

佢意思應該係2200已經係計埋老細供出黎既老強

係囉 其實點睇得出有其他意思

degredd？

都有好人既 佢地都係要交代 同你熟既就會私底下話聲你知 唔搞先罰你錢 見工人比人罰抄都試過
仆街果d多數有返咁上下職級 或者業主安全

利申 做水喉

講出重點
咁後生大部份都係當你唔係人咁用， 做幾年狗先比你掂d 技術小小既野。 地盤見大把40歲都仲on99 咁。

非紮鐵佬留。 不過呢行都係唔識人做學師都係當你苦力用， 做到個老闆認同你，覺得你可造之材，先會教你過下料比你。

除非老闆係你老豆， 就真係會過料比你， 你地見通常d 好後生既師傅多數係行內識人

雙失波批佬

巴打一日2200,當一個月番25日,都成5萬5
睇到格離POST 又有個巴打做吊機,又係5萬幾一個月

真係好葡萄,自己做緊濕鳩倉,都要體力搬野,一個月得萬4
諗緊橫掂都唔係高學歷,又唔係著西裝做D文職工,不如去盡D,再辛苦D,去做地盤
賺多2,3倍錢好唔好
當然知唔係話肯做地盤佬就搵到4,5萬一個月,要做番一排又要識人埋到堆
但自己毒撚又唔煙唔酒唔妓好怕唔岩傾埋唔到堆

笑你個個都on9 , 呢個世界， 有工作，有服務，呢份工都需要專業同技術，仲有體能，點解要笑人。

做泥水砌牆 搵小你成倍
做到宜家都未加人工 比人食晒水

我老豆都係紮鐵
養起成頭家，好撚勁

巴打加油，真心奉勸，要儲錢
紮鐵好辛苦，易整親，多個錢傍身都好

拎綠咭唔趕時間係咪應該去cic
定係去人力資源都冇咩分別

打算報cic紮鐵讀完應該夏天入行 好似易啲開工

依加fd搭fd咁問緊路 仲未決定好
自己目標係希望可以儲到兩萬

巴打有冇咩建議 例如cic咩課程讀完唔怕冇工開或者人工有返咁上下

依加工時太長又唔搵得多 做到個人好疲平均得六百幾七百一日

係咪要好大力先做到
平時做gym推胸得70 lbs
二頭一隻手 25 lbs
咁樣夠唔夠力做

有無關鍵字 咩課程 上個網搵唔到
我係白紙 如果識人可以r到紮鐵 係未都要最起碼諗3個月

都有架，自己見過两個

好多盤未開衡就真

紮大樓嗎？幾多人幾多個單位

唔係， 未有機會去肖強做

同你一樣食水好深

冇父幹，老豆一早死撚左，新入行果時個打理對我好好，我想試咩都俾我試，試下試下就學識左，屈洛仔俾老屎忽做因爲呢個位好危險，打錯制較錯野話唔定手都冇埋

大家唔同角度，冇得講，老闆只會睇你起唔起到貨，安全？出左事先再講啦

我地係段日供，一日封頂100.睇封信都有供2000幾，應該冇俾人呃

講得好岩，技術野通常做好耐先有機會，自己用食飯時間同下午茶走去學咪得，多啲睇人點樣做，睇睇下咪識，洗咩等班死老鬼教

讀書班同學仔，一两個有家底既，咪會笑你

同做gym 冇關係 曾經見過健身教練入黎做，咪一樣收皮，新入行係靠個意志黎頂，靠大力，你大力得幾耐

做學師果陣隔個禮拜我會請下啲大師父喝酒食飯，會聽到好多野，學到好多野

正路就冬天讀，夏天入行會好啲

長久黎講石屎泥水穩陣啲

見過最誇張，就快過年果期，有個師父食煙俾安全佬睇到，即時趕走，冇得翻黎，人地一家大細等開飯，你點睇

儲唔到錢

仲未試過冇工開，我都唔知點捱 但一定好撚難捱

兒童醫院

我都係諗住夏天會少啲競爭

自己有計劃將來搞下小生意 所以想搵份人工幾好儲返半年至十年錢(around 十萬就夠)

所以仲探緊路 諗住肯定搵到先入行

萬五都比多你

巴打應該好後生，係香港十萬跟本冇咩用
做呢行有心草，一年點至十萬，我係衰自己貪玩唔爭氣

如果想入行地盤
有咩要準備
不過唔想做窄鐵

好撚辛苦 做撚到成隻閪咁
係人工你地聽落好高
個個月都40k以上
但成日都睇跌打
我依家30歲已經周身殘廢
都唔知捱得幾多年

請過你呢d人又係連登搵
旦係返左一日就係到嘈住哂
結果做左一日冇做
個下勁撚嬲

我認得你巴打 做電燈既

呢D狗西應該拎佢個頭出嚟炆屎

yes

唔洗開工咩今日

我都做緊安全
旦係唔會好小野就足
足都係話佢2句

過左去兒童醫院
做緊安全佬

大家都係95
我自己目標係半年儲到

係香港係冇乜用 的確
不過我諗住返大陸搞

安全佬都撈埋

屌你 做左安全之後冇咩點做野 日日都係行泥行去

咁咪仲好 又有煙食 又可以識多啲人

係
識到好多女女

泥水啊姐？

唔係
安全妹

Moremore

撚想啦你

我個盤都有幾個後生女科文 有兩個幾正
次次見到佢地身邊都有一兩個Mk科文

19 works

會唔會唔安全

會

屌走佢地

日日幻想佢地入一間空房啪啪啪

除左個人做到野都要睇跟咩老細
我做維修保養顧問公司
見有個師傅幾後生
佢老細新界轉出九龍做
佢想留番喺新界近啲湊仔
之後佢老細加到佢$1800一日
比埋車佢揸 包停車場油錢
朝早仲比佢湊埋女先番去
多麼的幸福

紮鐵用好多手臂, 下背, 腳, 其次就膊, 胸同背好少用,
做過2-3年GYM 既人做紮鐵應該冇問題, 一個月開足2X工都得,
想返紮鐵就操多D 前臂,二三頭, 下背同腳

佢都比錢條女可唔可以比你啪囉

要錢的 不了

還錢

地盤啲飯盒係咪黑社會睇 都係聽人講

又冇話係連登搵
係連登搵 不了

想知佢嘈咩

CIC 上堂上97日，系咪星期一至五上堂？

有無甩頭髮
我有兩個friend做地盤都甩得好勁 (佢地93, 94)
係咪關成日戴帽事

吾系牙，系一至六

係掛旦係好平食得洛口

冇，應該係個人問題

絕對關事 問過髮型師
帶安全帽做野會出汗 焗住啲毛孔對頭髮唔好
所以我平時係室內無安全佬係唔帶帽

我身邊同我做野既師傅都好少頭髮
有兩三個90後都開始發覺對比之前真係有甩得多

樓豬係咪住喺馬鞍山

CiC幾時再開班?

父親做釘板有40/50K

95吊船佬hello

巴打R左未

多謝你set到架吊船咁穩陣

我屌你老母呀

都唔知佢真心膠定假膠
Btw 吾你老母

睇下做邊間，而家好多maincon都要2、3、4判出左糧加供埋mpf先有得收錢

On9先話自己大學畢業者

裝修，水喉，泥水呢d由開始做到尾
1個盤做幾年都仲得

93棚佬 hi

要識人先有得做

94地盤lift佬

冷貨佬路過
想轉行

識人已經唔同講法啦

夠唔夠力種鐵？
係唔係天和做？

95 土木仔留名 覺得自己好垃圾

95泥水佬

跟左個老闆乜柒都唔理 淨係理搵唔搵到錢
通常自己一個獨立做野 一幫佢搵起碼2000-4000日
佢都可以話蝕錢 又淨係識聽個垃圾打理講野
唔會理自己班工人
做左一年 1000蚊日都未有
老闆又唔會落黎睇你做野
所以話要有好既際遇 遇到好老闆先有用

巴打有冇工介紹
依家反一星期，又叫你休息下，成日無工開，好慘
利申：紮鐵新牌

泥水我都有做過，好辛苦啵，1000蚊日都未有係慘啲既巴打

辛苦同成身都污糟邋遢 又人工低
所以先想轉行 學其他野
再加上泥水呢行 想搵到錢既話就自己判黎做
不過無可能自己判到 全部都係熟/做開個判頭先判比你

lift佬揮手，成日比人問做咩後生仔同d阿姐爭做d咁hea既位無前途又學唔到野

棟鐵？好少棟應該唔夠力
唔係天和

做呢啲有幾錢日？

好似係計月薪